an.onset	onset detector for arrays
an.onset~	onset detector
an.pitchtrack~	pitch tracker
helmholtz~	pitch tracker
array.bpm	BPM calculator
array.copy	copy samples from one array to another
array.do	iterate and modify array content via side-chain
array.each	process each array elements via side-chain
array.fill	fill array with single value or pattern
array.hist	calculates array histogram
array.mean	calculates array arithmetic mean value
array.minmax	find array min and max element value
array.plot~	plot signal on specified array
array.resample	array resampler
array.r	array resampler
array.rms	calculates root mean square value for array
array.set	set array content from list
list->array	set array content from list
array.stddev	calculates standard deviation for array values
array.stretch	array time-stretch, pitch-shift or rate-change
array.sum	calculates sum of array elements
array.sum2	calculates sum of squares of array elements
array.variance	calculates variance of array values
array.vplay	simple array player for using with vline~
array.window	fill array with window
plot.geomspace~	outputs numbers spaced evenly on a log scale (a geometric progression)
plot.hist~	calculate and output signal histogram
hist~	calculate and output signal histogram
plot.linspace~	outputs numbers spaced evenly spaced over a specified interval
plot.logspace~	outputs numbers spaced evenly on a log scale
plot.response~	output amp/phase freq response to impulse
function	named function
func	named function
function.call	call named function
func.call	call named function
gain~	multislot signal gain
matrix~	signal routing matrix
metro.pattern	metro with rhythmic patterns
metro.random	metro random bang with specified range
metro.seq	metro sequencer
mix~	multislot signal mixer
nsig~	Mulitchannel converter from control to audio rate
obj.props	property extractor
radio	float index to outlet values as radio switch
window	returns window value by given window position
win	returns window value by given window position
xdac~	dac~ with channel ranges
xfade2~	multi stereo-signal crossfade
xfade~	multi signal crossfade
chaos.gbman0	Gingerbreadman map chaotic generator
chaos.gbman0~	Gingerbreadman map chaotic generator
chaos.jong	Peter de Jong attractor
noise.jong	Peter de Jong attractor
chaos.logistic	Logistic map chaotic generator
noise.logistic	Logistic map chaotic generator
chaos.std0	Standard map chaotic generator
chaos.std0~	Standard map chaotic generator
array.p2s	convert array phase [0..1] to sample position
array.p->s	convert array phase [0..1] to sample position
array.phase->sample	convert array phase [0..1] to sample position
array.s2p	convert array sample position to relative phase position [0..1]
array.s->p	convert array sample position to relative phase position [0..1]
array.sample->phase	convert array sample position to relative phase position [0..1]
conv.amp2dbfs	convert from amplitude to decibel full scale
amp->dbfs	convert from amplitude to decibel full scale
conv.amp2dbfs~	convert from amplitude to decibel full scale
amp->dbfs~	convert from amplitude to decibel full scale
conv.bpm2hz	converts BPM to frequency in herz
bpm->hz	converts BPM to frequency in herz
conv.bpm2ms	convert frequency in BPM to period in milliseconds
bpm->ms	convert frequency in BPM to period in milliseconds
conv.bpm2sec	convert frequency in BPM to period in seconds
bpm->sec	convert frequency in BPM to period in seconds
conv.car2pol	convert cartesian coords to polar
car->pol	convert cartesian coords to polar
conv.cc2amp	convert from MIDI Control Change range
cc->amp	convert from MIDI Control Change range
conv.dbfs2amp	convert decibel full scale to amplitude
dbfs->amp	convert decibel full scale to amplitude
conv.lin2curve	map linear to exponential range with 0 allowed.
lin->curve	map linear to exponential range with 0 allowed.
conv.lin2exp	maps linear range to exponential range
lin->exp	maps linear range to exponential range
conv.lin2lin	convert from one linear range to another
lin->lin	convert from one linear range to another
l->l	convert from one linear range to another
conv.lin2lin~	convert from one linear range to another for signals
lin->lin~	convert from one linear range to another for signals
l->l~	convert from one linear range to another for signals
conv.list2props	converts list to series of property messages
list->props	converts list to series of property messages
any->props	converts list to series of property messages
conv.midi2freq	convert from midi pitch to frequency in hz (with various base A and temperament)
midi->freq	convert from midi pitch to frequency in hz (with various base A and temperament)
m->f	convert from midi pitch to frequency in hz (with various base A and temperament)
conv.ms2samp	convert time in milliseconds to number of samples according to current samplerate
ms->samp	convert time in milliseconds to number of samples according to current samplerate
conv.ms2samp~	convert time in milliseconds to number of samples according to current samplerate
ms->samp~	convert time in milliseconds to number of samples according to current samplerate
conv.phase2rad	convert phase value [0-1] to radians [0-2π]
phase->rad	convert phase value [0-1] to radians [0-2π]
conv.phase2rad~	convert phase value [0-1] to radians [0-2π]
phase->rad~	convert phase value [0-1] to radians [0-2π]
conv.pitch2midi	converts symbol pitch name to MIDI note number
pitch->midi	converts symbol pitch name to MIDI note number
conv.pol2car	convert from polar coordinates to cartesian
pol->car	convert from polar coordinates to cartesian
conv.rad2phase	convert radians value to phase
rad->phase	convert radians value to phase
conv.rad2phase~	convert radians value to phase
rad->phase~	convert radians value to phase
conv.samp2ms	convert samples to time according to samplerate
samp->ms	convert samples to time according to samplerate
conv.samp2ms~	convert samples to milliseconds according to samplerate
samp->ms~	convert samples to milliseconds according to samplerate
conv.samp2sec	convert samples to time according to samplerate
samp->sec	convert samples to time according to samplerate
conv.sec2samp	convert time in seconds to number of samples according to current samplerate
sec->samp	convert time in seconds to number of samples according to current samplerate
conv.sec2str	converts float time in seconds to formated symbol (or string)
sec->str	converts float time in seconds to formated symbol (or string)
conv.str2sec	converts formatted time to float value in seconds
str->sec	converts formatted time to float value in seconds
data.dict	dictionary container: store values by key
dict	dictionary container: store values by key
data.fifo	First-In-First-Out (FIFO) queue data container
data.float	robust float object
.float	robust float object
.f	robust float object
data.int	robust int object
.int	robust int object
.i	robust int object
data.list	list container
data.mlist	multidimensional list container
mlist	multidimensional list container
ml	multidimensional list container
data.set	container that store unique elements
data.set2list	converts set to list
set->list	converts set to list
dict.contains	predicate to check if dict contains a keys
dict.each	map each value in dict
dict.from_list	creates dictionary from list
list->dict	creates dictionary from list
dict.get	output dict values
dict.keys	get list of dict keys
dict.pass	passes specified keys in dict
dict.reject	rejects specified keys from dict
dict.size	dictionary size
dict.to_list	converts dictionary to plain list
dict->list	converts dictionary to plain list
dict.values	dictionary values as mlist
mlist.flatten	flatten nested mlist
set.contains	check if specified element is in set
set.diff	difference between two sets
set.equal	checks if two sets are equal (contains same elements)
set.intersect	output intersection of given sets
set.size	get number of elements in set
set.symdiff	symmetric difference between two sets
set.union	output union of given sets
dyn.comp2~	stereo dynamic range compressor
dyn.comp~	mono dynamic range compressors
dyn.gate2~	stereo signal gate
dyn.gate~	mono signal gate
dyn.limit2~	stereo 1176LN Peak Limiter
dyn.limit~	mono 1176LN Peak Limiter
dyn.softclip~	soft signal clip
env.adsr~	ADSR (Attack, Decay, Sustain, Release) envelope generator
env.ar~	Attack/Release envelope generator
env.asr~	Attack/Sustain/Release envelope generator
env.concat	Envelope concatenation
env.follow~	Envelope follower with independent attack and release times
env.mix	Mix between two envelopes. Envelopes should contain equal number of segments
env.smooth~	An envelope with an exponential attack and release
env.tscale	Envelope time-scale
env.tshift	Envelope time-shift (horizontal)
env.vscale	Envelope value-scale
env2array	Renders envelope to specified array
env->array	Renders envelope to specified array
env2vline	Converts envelope to bunch of vline messages
env->vline	Converts envelope to bunch of vline messages
envelope	Envelope data type
env	Envelope data type
vline2env	Converts vline messages to env
vline->env	Converts vline messages to env
expand_env	Substitute enviroment variables in data stream
flow.append	inject message into flow
flow.change	rejects redundant input values
flow.count	control flow event counter
flow.demultiplex	control flow demultiplexer
flow.demux	control flow demultiplexer
flow.demultiplex2~	audio stream stereo demultiplexer
flow.demux2~	audio stream stereo demultiplexer
demux2~	audio stream stereo demultiplexer
flow.demultiplex~	audio stream demultiplexer
flow.demux~	audio stream demultiplexer
demux~	audio stream demultiplexer
flow.gate	control flow gate. [spigot] analog
gate	control flow gate. [spigot] analog
flow.greater	numeric stream router
flow.>	numeric stream router
flow.group	group data atoms in list of specified size
group	group data atoms in list of specified size
flow.interval	measure time between flow events
flow.less	numeric stream router, like many [moses]
flow.<	numeric stream router, like many [moses]
flow.less_eq	numeric stream router, like many [moses]
flow.<=	numeric stream router, like many [moses]
flow.match	route data flow by regexp match
flow.multiplex	control flow multiplexer
flow.mux	control flow multiplexer
flow.multiplex2~	audio stream stereo multiplexer
flow.mux2~	audio stream stereo multiplexer
mux2~	audio stream stereo multiplexer
flow.multiplex~	audio stream multiplexer
flow.mux~	audio stream multiplexer
mux~	audio stream multiplexer
flow.once	one message pass thru
once	one message pass thru
flow.pack	flow pack
flow.pass	pass specified values
pass	pass specified values
flow.pass_if	pass values that accepted by predicate object
pass_if	pass values that accepted by predicate object
flow.reject	reject specified values
reject	reject specified values
flow.reject_if	reject values by predicate
reject_if	reject values by predicate
flow.route	advanced message router
flow.speedlim	control stream speed limiter
speedlim	control stream speed limiter
flow.split	split data flow by external side-chain predicate
split	split data flow by external side-chain predicate
flow.sync	bus with only hot inlets
flow.'	bus with only hot inlets
flow.sync_pack	flow pack with all hot inlets
flow.pack'	flow pack with all hot inlets
flow.tee~	separate audio and control streams
tee~	separate audio and control streams
~->	separate audio and control streams
replace	Replace atoms in data stream
flt.biquad~	second order IIR filter.
flt.bpf12~	Two pole band-pass butterworth filter
flt.bpf24~	Four pole band-pass butterworth filter
flt.c_bpf~	BPF coefficient calculator for biquad filter
flt.c_highshelf~	Highshelf filter coefficient calculator for biquad
flt.c_hpf~	HPF coefficient calculator for biquad filter
flt.c_lowshelf~	Lowshelf filter coefficient calculator for biquad
flt.c_lpf~	LPF coefficient calculator for biquad filter
flt.c_notch~	Band-reject coefficient calculator for biquad filter
flt.c_peak~	Peaking equalizer calculator for biquad
flt.dcblock2~	stereo DC blocker
flt.dcblock~	mono DC blocker
flt.eq10~	graphic 10 band equalizer
flt.eq_peak_cq~	constant-Q second order peaking equalizer section
flt.eq_peak~	second order "peaking equalizer" section (gain boost or cut near some frequency). Also called a "parametric equalizer" section.
flt.freqz~	compute the frequency response of a digital filter
flt.highshelf~	gain boost|cut above some frequency
flt.hpf12~	High-pass second order Butterworth filter
flt.hpf24~	High-pass fourth order Butterworth filter
flt.lowshelf~	gain boost|cut below some frequency
flt.lpf12~	Low-pass second order Butterworth filter
flt.lpf24~	Low-pass fourth order Butterworth filter
flt.median	Median control flow filter
flt.moog_vcf~	Moog Voltage Controlled Filter
flt.notch~	band-rejection filter
flt.resonbp~	Simple resonant bandpass filter
fx.bitdown~	bit downer and downsampler effect
fx.chorus~	Chorus effect
fx.distortion1~	distortion #1 from Guitarix effects set
fx.distortion2~	distortion #2 from Guitarix effects set
fx.distortion3~	simple distortion #3 from Guitarix effects set
fx.distortion~	cubic nonlinearity distortion
fx.drive~	Guitarix drive effect
fx.drone_box~	mono sympathetic resonance generator
fx.echo~	simple echo effect
fx.flanger~	mono flanging effect
fx.freeverb2~	freeverb2 - stereo version of freeverb
fx.freeverb~	freeverb - common used open-source reverb
fx.freqshift~	frequency shifter or single-sideband ring modulation
fx.granulator~	simple input stream granulator
fx.greyhole~	A complex echo-like effect
fx.looper~	One track looper
fx.pitchshift~	simple pitch shifter based on 2 delay lines
fx.sdelay~	smooth delay with a feedback control
fx.vocoder~	very simple vocoder where the spectrum of the modulation signal is analyzed using a 32-band filter bank
fx.wahwah~	digitized CryBaby wah pedal
fx.zita_rev1~	Zita stereo reverb
global.dict	global named dict object
global.json	global named dict object
global.float	global named float object
global.int	global named integer object
global.list	global named list object
global.mlist	global named mlist object
global.set	global named set object
hw.apple_smc	query the system management control in Apples
hw.apple_sms	query the sudden motion sensor in Apples
hw.arduino	Arduino device
hw.cpu_temp	get CPU temperature
hw.display	get/set display properties
hw.kbd_light	Get/set keyboard light on some devices
lfo.+pulse~	Unit-amplitude nonnegative low frequency pulse train
lfo.+saw~	Positive unit-amplitude low frequency saw wave
lfo.+square~	Positive low frequency square wave
lfo.+tri~	Positive unit-amplitude low frequency triangle wave
lfo.impulse~	Unit-amplitude low-frequency impulse train
lfo.pulse~	Full-range unit-amplitude low frequency pulse train
lfo.saw~	Full-range unit-amplitude low frequency saw
lfo.square~	Zero-mean unit-amplitude low frequency square wave
lfo.tri~	Zero-mean unit-amplitude low frequency triangle wave
list.^at	on input index(es) outputs list element(s)
list.^contains	on input atom or list checks if specified list contains it
list.^search	on input atom returns it index in list
list.all_of	checks if all list atoms accepted by predicate
list.any_of	checks if at least one list element is accepted by predicate
list.append	append atom or list to the end of input list
list.apply_to	modifies list value at specified position, filtering it via external object.
list.at	on input list outputs element(s) at specified index(es)
list.choice	returns random element from list
list.contains	checks if input list contains specified atoms
list.count	returns the number of items that equal to specified value
list.count_if	returns the number of items that satisfy to external predicate.
list.delta	returns the difference between the current list of floats and the previous one.
list.distribution	list value distribution
list.do	iterate and modify list contents via side-chain
list.each	maps each list value via external object(s)
list.enumerate	enumerates input list
list.equal	checks if given lists are equal
list.first	returns first list element
list.gen	generates list of specified length via external generator
list.histogram	outputs distribution histogram
list.insert	insert atom or list to the specified position of input list
list.integrator	returns the sum of the previously stored list and the current one then stores this sum
list.last	returns last list element
list.length	returns the number of atoms in the list
list.size	returns the number of atoms in the list
list.max	returns largest element in the list
list.mean	calculates average of list of floats
list.average	calculates average of list of floats
list.min	returns smallest element in the list
list.none_of	checks if none of list atoms is accepted by predicate
list.normalize	normalizes float list values to get their sum = 1.0
list.pass_if	leave only elements accepted by predicate
list.filter	leave only elements accepted by predicate
list.prepend	prepend atom or list before input list
list.product	calculates product of floats in list
list.range	returns list smallest and largest value
list.minmax	returns list smallest and largest value
list.reduce	apply function of two arguments cumulatively to the list
list.foldl	apply function of two arguments cumulatively to the list
list.remove	on input list remove element(s) at specified positions
list.remove_if	remove elements by predicate
list.repack	repack input list to specified size
list.repeat	creates new list by repeating given list specified times
list.resample	resample list with specified ratio
list.r	resample list with specified ratio
list.resize	changes list size
list.reverse	reverses the order of the elements in the list
list.rldecode	Run-length list decoder (RLE)
list.unwrap	Run-length list decoder (RLE)
list.rlencode	RLE (run-length encoding) for lists
list.wrap	RLE (run-length encoding) for lists
list.rotate	rotates list
list.<<	rotates list
list.>>	rotates list
list.route	acts like [route] but for lists
list.search	search specified items in input list
list.separate	sends list elements one by one separately
list.sep	sends list elements one by one separately
list.seq	numeric sequence list generator
list.set	on input list set value at specified position
list.shift	shifts the contents of the list with linear interpolation
list.shuffle	randomly rearranges elements in list
list.slice	extract sublist
list.sort	sorts list values by ascending order
list.sort_with	sort list with user defined side-chain
list.split	splits list into two parts, the length of first list is specified by the argument.
list.stretch	stretches list - changes its size with linear interpolation
list.sum	calculates sum of floats in list
list.unique	removes duplicates from input list
list.unpack	unpack list elements to separate outlets
list.unzip	splits list to N lists, each to separate output
list.deinterleave	splits list to N lists, each to separate output
list.walk	Walks thru the list
list.zip	takes n lists from n inlets (specified by argument) and output their elements sequentially (list1-1 list2-1 list1-2 list2-2 etc.).
list.interleave	takes n lists from n inlets (specified by argument) and output their elements sequentially (list1-1 list2-1 list1-2 list2-2 etc.).
live.capture~	record up to 32s of sound and playback the recorded sound in loop
local.dict	local named dict object
local.json	local named dict object
local.float	canvas-scoped named float variable
local.int	canvas-scoped named integer variable
local.list	local named list object
local.mlist	local named mlist object
local.set	local named set object
math.abs	absolute value function
math.abs~	absolute value function for signals
math.acos	arc cosine function
math.acosh	inverse hyperbolic cosine function
math.acosh~	hyperbolic arc cosine for signals
math.acos~	arc cosine function for signals
math.and	operation AND for multiple arguments
and	operation AND for multiple arguments
math.approx	check if input value approximately equal to pattern
approx	check if input value approximately equal to pattern
math.asin	arc sine function
math.asinh	inverse hyperbolic sine function
math.asinh~	hyperbolic arc sine for signals
math.asin~	arc sine for signals
math.atan	arc tangent function
math.atanh	inverse hyperbolic tangent function
math.atanh~	hyperbolic arc tangent for signals
math.atan~	arc tangent for signals
math.cabs~	magnitude of a complex signals
cabs~	magnitude of a complex signals
math.carg~	phase angle of a complex signals
carg~	phase angle of a complex signals
math.cbrt	cube root function
math.cbrt~	cube root function for signals
math.cdiv~	division of complex signals
cdiv~	division of complex signals
math.ceil	round to smallest integral value not less than input value
math.ceil~	round to smallest integral value not less than input value
math.cexp~	exponent of a complex signals
cexp~	exponent of a complex signals
math.cmul~	multiplication of complex signals
cmul~	multiplication of complex signals
math.cos	cosine function
math.cosh	hyperbolic cosine function
math.cosh~	hyperbolic cosine for signals
math.cos~	cosine function
math.div	division (on lists too)
math./	division (on lists too)
math.e	mathematical constant, base of the natural logarithm
math.erf	error function
math.erf~	error function for signals
math.exp	exponential functions
math.exp2	exponential functions
math.exp2~	base-2 exponential for signal
math.expr	dynamic [expr]
math.exp~	base-e exponential for signal
math.floor	round to largest integral value not greater than x
math.floor~	round to largest integral value not greater than x
math.gamma	gamma function
math.gamma~	gamma function for floating point signals
math.gcd	calculate greatest common divisor
math.inf	infinity value that cannot be represented accurately
math.lcm	calculate least common multiple
math.lgamma	natural logarithm of the absolute value of the gamma function
math.lgamma~	natural logarithm of the absolute value of the gamma function for signals
math.log	natural logarithm
math.log10	logarithm functions
math.log10~	natural logarithm
math.log2	logarithm functions
math.log2~	base-2 logarithm
math.log~	natural logarithm
math.mul	multiplication (on lists too)
math.*	multiplication (on lists too)
math.nan	Not a Number, unrepresentable value
math.neg	negate function
-x	negate function
math.or	operation OR for multiple arguments
or	operation OR for multiple arguments
math.pi	mathematical constant
pi	mathematical constant
math.pi~	mathematical constant
pi~	mathematical constant
math.polyeval	evaluates the polynomial described by the coefficients list
math.reciprocal	calculate reciprocal number
1/x	calculate reciprocal number
math.reciprocal~	calculate reciprocal number for signals
1/x~	calculate reciprocal number for signals
math.round	round to integral value, regardless of rounding direction
math.round~	signal round
round~	signal round
math.sign	sign function
math.sin	sine function
math.sinh	hyperbolic sine function
math.sinh~	hyperbolic sine for signals
math.sin~	sine function
math.sqrt	square root function
math.sqrt~	square root for signal
math.squared	value square
^2	value square
math.^2	value square
math.squared~	signal value square
^2~	signal value square
math.^2~	signal value square
math.sync_add	sync addition
math.+'	sync addition
+'	sync addition
math.sync_and	sync logical AND operation
math.&&'	sync logical AND operation
&&'	sync logical AND operation
math.sync_div	sync division
math./'	sync division
/'	sync division
math.sync_eq	sync equal numbers check
math.=='	sync equal numbers check
=='	sync equal numbers check
math.sync_ge	sync greater equal numbers compare
math.>='	sync greater equal numbers compare
>='	sync greater equal numbers compare
math.sync_gt	sync greater then numbers compare
math.>'	sync greater then numbers compare
>'	sync greater then numbers compare
math.sync_le	sync less equal numbers compare
math.<='	sync less equal numbers compare
<='	sync less equal numbers compare
math.sync_lt	sync less then numbers compare
math.<'	sync less then numbers compare
<'	sync less then numbers compare
math.sync_mod	sync remainder of modulo division (float or integer)
math.%'	sync remainder of modulo division (float or integer)
%'	sync remainder of modulo division (float or integer)
math.sync_mul	sync multiplication
math.*'	sync multiplication
*'	sync multiplication
math.sync_ne	sync numbers for not equality
math.!='	sync numbers for not equality
!='	sync numbers for not equality
math.sync_or	sync logical OR operation
math.||'	sync logical OR operation
||'	sync logical OR operation
math.sync_sub	sync subtraction
math.-'	sync subtraction
-'	sync subtraction
math.sync_xor	sync logical XOR operation
math.^'	sync logical XOR operation
^'	sync logical XOR operation
math.tan	tangent function
math.tanh	hyperbolic tangent function
math.tanh~	hyperbolic tangent for signals
math.tan~	tangent function
math.trunc	truncate to integer value
math.trunc~	truncate to integer value
midi.ctl2str	convert Standard MIDI Controllers number to name
midi.ctl->str	convert Standard MIDI Controllers number to name
midi.event2ctl	convert MidiEvent message to controller channel/value pair
midi.ev->ctl	convert MidiEvent message to controller channel/value pair
midi.event2note	convert MidiEvent message to midi note/velocity pair
midi.ev->note	convert MidiEvent message to midi note/velocity pair
midi.event2prg	convert MidiEvent message to midi program change value
midi.ev->prg	convert MidiEvent message to midi program change value
midi.file	standard midi file SMF reader and writer
midi.key2str	convert key number to SPN name according to tonality
midi.key->str	convert key number to SPN name according to tonality
midi.prg2str	convert GM Instrument number to name (string or symbol)
midi.prg->str	convert GM Instrument number to name (string or symbol)
midi.track	extract track from MidiFile
click~	Output single impulse on bang
fluid~	FluidSynth SoundFont 2 player
modplug~	MOD file player (using libmodplug)
speech.flite	render speech to array
msg	message constructor
m	message constructor
msg.after	send specified message after incoming message
msg.onload	send message when patch loads
loadmsg	send message when patch loads
net.host2ip	returns IP address by DNS name
net.host->ip	returns IP address by DNS name
noise.crackle~	sparse noise generator
noise.lfreq0~	sampled/held noise (piecewise constant)
noise.lfreq~	noise.lfreq0~ smoothed with no overshoot
noise.pink~	Pink noise generator
noise.white~	White noise generator
osc.blit~	Bandlimited impulse train oscillator
osc.impulse~	Bandlimited impulse train generator
osc.pulse~	Bandlimited pulse train oscillator
osc.saw4~	Bandlimited sawtooth wave
osc.saw~	Alias-free sawtooth wave
osc.sinfb~	Sine oscilator with feedback
osc.sin~	Sine wave oscillator
osc.square~	Bandlimited square wave oscillator
osc.tri~	Bandlimited triangle wave oscillator
canvas.current	verbose information about current canvas
canvas.dir	current canvas directory
canvas.name	current canvas name
canvas.path	current canvas fullpath
canvas.top	verbose information about top-level canvas
patch.args	Get patch or subpatch arguments
path.basename	outputs filename portion of pathname
path.dirname	outputs directory portion of pathname
path.exists	checks if given path exists
path.is_dir	check if path is directory
path.lsdir	list directory contents
path.ls	list directory contents
is_any	checks if input data has *any* type
is_bang	checks if input data has *bang* type
is_data	checks if input data has *data* type
is_dict	checks if input data has *dict* type
is_even	checks if input number is even
is_file	checks if file exists and accessible
is_float	checks if input data has *float* type
is_list	checks if input data has *list* type
is_odd	checks if input number is odd
is_pointer	checks if input data has *pointer* type
is_symbol	checks if input data has *symbol* type
preset.float	load/store float preset
preset.f	load/store float preset
preset.list	load/store symbol preset
preset.l	load/store symbol preset
preset.storage	preset storage control
preset.symbol	load/store symbol preset
preset.s	load/store symbol preset
patch.props	patch properties manager
prop	get/set named property value for subpatch or abstraction
prop.declare	declare named property for subpatch or abstraction
prop.get	Property extractor
prop->	Property extractor
@->	Property extractor
prop.get~	Property extractor from sound stream
prop~>	Property extractor from sound stream
@~>	Property extractor from sound stream
prop.set	Property injector
prop<-	Property injector
proto.firmata	Firmata Arduino protocol support
proto.sp.alpaca	protocol parser for Arduino-based CEAMMC footswitch
random.discrete	random weighted integers on interval [0, n)
random.float	random float generator in specified range
random.f	random float generator in specified range
random.gauss	gaussian random distribution
random.int	Random integer generator in specified range
random.i	Random integer generator in specified range
random.linear	random linear distribution
random.pw_const	piecewise constant random distribution
random.pw_lin	piecewise linear random distribution
snd.file	Sound file loader on steroids
hoa.2d.decoder~	hoa 2d decoder
hoa.decoder~	hoa 2d decoder
hoa.2d.encoder~	hoa 2d encoder
hoa.encoder~	hoa 2d encoder
hoa.2d.map~	a 2d ambisonic multisource spatializer
hoa.map~	a 2d ambisonic multisource spatializer
hoa.2d.optim~	a 2D ambisonic optimization tool
hoa.optim~	a 2D ambisonic optimization tool
hoa.2d.projector~	a plane waves decomposer from circular harmonics domain
hoa.projector~	a plane waves decomposer from circular harmonics domain
hoa.2d.recomposer~	recomposes a 2d plane wave decomposition into circular harmonics
hoa.recomposer~	recomposes a 2d plane wave decomposition into circular harmonics
hoa.2d.rotate~	a 2D ambisonic sound field rotation
hoa.rotate~	a 2D ambisonic sound field rotation
hoa.2d.wider~	a 2d fractional ambisonic order simulator
hoa.wider~	a 2d fractional ambisonic order simulator
hoa.@process	process properties manager for hoa.process~
hoa.in	message inlet for a patcher loaded by hoa.process~
hoa.in~	signal inlet for a patcher loaded by hoa.process~
hoa.out	message outlet for a patcher loaded by hoa.process~
hoa.out~	signal inlet for a patcher loaded by hoa.process~
hoa.process~	patcher loader for multichannel processing
hoa.scope~	a 2d ambisonic harmonic scope
pan.cos~	two channel equal power sine/cosine panner
pan~	two channel equal power sine/cosine panner
pan.linsig~	two channel linear panner with signal control
pan.lin~	two channel linear panner
pan.spread~	spreads input channels across the stereo field
pan.sqrt~	two channel equal power square root panner
spat.pan4~	GMEM SPAT: 4-outputs spatializer
pan4~	GMEM SPAT: 4-outputs spatializer
spat.pan8~	GMEM SPAT: 8-outputs spatializer
pan8~	GMEM SPAT: 8-outputs spatializer
string	string constructor
str	string constructor
string.contains	checks if given string contains specified substring
str.contains	checks if given string contains specified substring
string.ends_with	checks if given string ends with specified suffix
str.ends_with	checks if given string ends with specified suffix
string.equal	check strings for equality
str.equal	check strings for equality
string.format	formats string like printf.
str.format	formats string like printf.
string.join	joins (concatenates) strings with separator
str.join	joins (concatenates) strings with separator
string.length	number of characters in string (unicode supported)
str.length	number of characters in string (unicode supported)
string.match	check if string match regular expression
str.match	check if string match regular expression
string.remove	remove substring from input string
str.remove	remove substring from input string
string.replace	replace from one substring to another in input string
str.replace	replace from one substring to another in input string
string.split	split string by separator
str.split	split string by separator
string.starts_with	checks if given string starts with specified prefix
str.starts_with	checks if given string starts with specified prefix
string.substr	extract substring from input string
str.substr	extract substring from input string
string2symbol	converts string to symbol
str->sym	converts string to symbol
symbol.equal	check symbols for equality
symbol.length	number of characters in symbol (unicode supported)
symbol.num_compare	numeric symbol compare
synth.bee3~	Hammond-oid organ FM synthesis instrument
synth.birds~	bird singing generator
synth.church_bell~	generic church bell modal model
synth.dubdub~	simple synth based on a sawtooth wave filtered by a resonant lowpass
synth.eguitar~	simple electric guitar model with steel strings
synth.fgrain~	file granulator from STK
synth.ks~	Karplus-Strong string
synth.marimba~	simple marimba physical model implementing a single tone bar connected to tube
synth.rhodey~	STK Fender Rhodes electric piano FM synthesis instrument
synth.risset_arp~	Jean Claude Risset's harmonic arpeggio effect
synth.risset_tone~	Jean Claude Risset's endless glissando
synth.shakers~	various percussion sounds from STK library
synth.wurley~	Wurlitzer electric piano FM synthesis instrument
system.colorpanel	System color panel dialog popup
system.cursor	Output cursor motion, mousewheel and buttonclicks
system.exec	run external command in separate process
system.getenv	Get system environment variables
system.hostname	outputs system hostname
system.memsize	returns the size of physical memory (RAM) in bytes round to float data type.
system.memused	returns the process physical memory use - current and peak
system.screen_size	returns current screen size in pixels
tl.bang	Timeline bang (with possible delay)
tl.b	Timeline bang (with possible delay)
tl.cue	Timeline section
tl.timeline	Timeline - event scheduler
timeline	Timeline - event scheduler
tl.toggle	Timeline bang
tl.t	Timeline bang
tl.transport	Timeline transport control
ui.aview	array view with cursor and selection
ui.bang	A bang... that's all
ui.b	A bang... that's all
ui.colorpanel	colorchooser widget
ui.display	Display GUI object
ui.d	Display GUI object
ui.dsp~	GUI for turning DSP on/off
ui.env	envelope editor widget
ui.gain2~	UI stereo gain control
ui.hgain2~	UI stereo gain control
ui.vgain2~	UI stereo gain control
ui.gain~	UI gain control
ui.hgain~	UI gain control
ui.vgain~	UI gain control
ui.icon	simple icon with button capabilities
ui.incdec	value increment/decrement
ui.keyboard	keyboard widget
ui.knob	knob widget
ui.label	simple label widget
ui.link	Hyperlink widget
ui.matrix	The matrix of toggles has you.
ui.menu	Dropdown menu
ui.meter~	Shows peak and rms signal level
ui.m~	Shows peak and rms signal level
ui.mouse_filter	filter mouse events from ui objects
ui.mf	filter mouse events from ui objects
ui.mouse_route	routes mouse events from ui objects
ui.mr	routes mouse events from ui objects
ui.number	counterpart of the vanilla [nbx]
ui.n	counterpart of the vanilla [nbx]
ui.number~	counterpart of the vanilla [nbx] for signal
ui.n~	counterpart of the vanilla [nbx] for signal
ui.plot~	signal plotter
ui.polar	2D slider in polar coordinates
ui.preset	Preset manager
ui.radio	counterpart of the vanilla radio toggle
ui.radio*	counterpart of the vanilla radio toggle
ui.hrd	counterpart of the vanilla radio toggle
ui.hrd*	counterpart of the vanilla radio toggle
ui.vrd	counterpart of the vanilla radio toggle
ui.vrd*	counterpart of the vanilla radio toggle
ui.rslider	range slider
ui.rsl	range slider
ui.scope~	Scope GUI object
ui.slider	counterpart of the vanilla slider
ui.hsl	counterpart of the vanilla slider
ui.vsl	counterpart of the vanilla slider
ui.slider2d	2D slider widget
ui.sliders	Multiple slider widget
ui.spectroscope~	Spectroscope GUI object
ui.ssc~	Spectroscope GUI object
ui.tab	displays a list of text buttons or text toggles
ui.toggle	modern toggle widget
ui.t	modern toggle widget
